一個大學生入職ACO既典型故事

1. 讀既科唔係專科，即係冇牌考果D。

2. 私人市場做左好多年野(例如做lab 10年都冇2皮，返6日/勞假果D)，人工依然好低，打算入政府，保證做到退休，中年唔怕被炒，買個保障。

3. 傳媒大肆報道/網上吹奏ACO/再唔考只會愈黎愈難。加上正值退休潮，考ACO人數連年倍升，學位氾濫，唔少大學生投考ACO，趕尾班車。你打算試下。

4. 順利通過skill test，interview表現一般，有offer，從38300考生中成為最後1600有offer其中一個。

5. 身邊既朋友/同學同你講呢份係垃圾工，一文不值，因為starting低，頂薪唔吸引。你知自己唔係特別叻，你同自己講work life balance，準時收工。勿忘初衷。

6. 但做ACO其實唔係坊間所講咁hea，咁work life balance。悠位一早比old seafood 做左，今時唔同往日，日日忙到pk，要返shift/遠既更慘。

7. 身邊每一個人都係你既上司，一人之上，萬人之下。

8. 正正因為你係大學生，語文唔差，同事都只係HD/F5。上司覺得你有能力做到更多duty，所謂知人善任。結果成為最多野做，但人工一樣既ACO。

9. 即使今年公務員爆離職潮，但做ACO騎牛搵馬如意算盤打唔響，畢竟成功只佔小數，結果什麼EO/2A3O/紀律部隊全部泡湯，因為你已經比人定左型(hea)，佢要FG白紙都唔要你。

10. 眨下眼過左3年過bar。冇人郁到你，亦不能自移。3年又3年，動彈不得。你再次提醒自己，勿忘初衷。

11. 女朋友同你提早分手，因為你冇上進心，睇唔到將來。女既聽到你做ACO，宛如見到鬼咁走都走唔切，然後一直單身。

12. 出席gathering，冇咩點出聲。人地講緊結婚買樓生仔組織家庭，你一樣都做唔到。唯一做到既係你當聽唔到。昔日同窗，今日卻格格不入。

13. 做左12年，你已經到左ACO頂薪point 15，呢個時候你接近40歲。叫做「入zone」，有可能升CO。但升CO唔係必然。

14. 眨下眼又過多10年，50歲了，做得再耐既CO/SCO終於有退休既一日，你終於一嘗人生第一次升職機會，唔升你升邊個? 但係升唔升CO你已經冇所謂，升到當拎個安慰獎，畢竟身體要緊。所謂男人三十而立。四十而不惑。五十而知天命。你終於明點解。

15. 終於排到單人公屋，你已經接近60歲。仲升埋SCO。朝中廢老，當之無愧。

16. 最後拎到整個文書職系最高既頂薪point 27，但65歲既你已經夠鍾退休等入棺材，一擊脫離頂薪。你計一計數，你總共搵左2000萬到。但你已經冇咩感覺。

打算入職ACO既大學生，你要諗清楚。

ACO=人生勝利組？

唔啱timing post
聽日考JRE，係度post EO勸退文啦

做到EO 等於人生勝利組

考慮多下先
報AO EO算啦

ACO 都可以搵到2000萬，幾勵志

Aco 2年一次 巴打諗住廢青2年？

考入境海關老散好過啦 走去考aco

老散60退 賺少5年同接近2x%mpf
仲有機會返通宵同去到老遠 60後無醫療保障
除左starting 高有咩好過？

其實返通宵都係都市傳說 得幾個口岸先要番通宵 其餘全部都係9-5文職黎...

宣誓效忠黨

剛剛先考完skill test

狗 懲教 消防已經要啦
IA 都多啦 係依家少左人返口岸
點樣都市傳說

ACO都2000萵
咁AO EO搵幾多？

宿舍

哩樣係 但新入果批都無咁快有 狗就可能快啲
Aco都可以排公屋白表 結左婚仲快啲

紀律部隊結婚後幾耐有宿舍？
同埋佢哋宿舍睇唔睇家庭收入？

唔識善用時間姐
份工hea可以返工進修 炒股 練JRE
冇人叫你返工100％專注工作，亦冇咁多野比你專注

踏踏實實一世ACO其實都唔錯

咁易揾到咩

2. 私人市場做左好多年野(例如做lab 10年都冇2皮，返6日/勞假果D)，人工依然好低，

咁樓主有咩好建議畀佢哋

應該唔睇 識好幾個唔係狗嘅5-6年都未有

近排搵左英國個公務員體制望一望，其實人地公務員確係嘛嘛地，真係有心做public affairs既精英，一係入政府既management trainee program，捱到就比個deputy director既位你坐；再唔係就做policy adviosr。
英國文職公務係得：Administrative assistant > Administrative Officer > Executive Officer > Higher Executive Officer > Senior Executive Officer > Deputy Director > Director > ... > Permanent Secretary。
任你做到最高既ps，都係做緊內閣大臣既頭馬… …

佢哋幾多錢

平均月薪27k

做40 年，平均年薪50萬，有無咁多呀？

咁醫生、律師咪成億？

EO outside London 係年收入23k gbp咋

入私人邊有咁高人工？ 如果非專科，可以升到直接3萬頂pt ？

你估私人一定升到職？如果升唔到職做主任位得2萬頭 only , ACO 完勝啦

寫呢篇文條友好似訓撚咗成年幾咁

識人兩公婆aco
其實平平淡淡都唔錯
月入頂薪加埋6萬5，退一步就當你退休先有公屋，就算每月拎2萬出黎租樓都仲有4萬5 可以洗
退休有超大舊mpf , 又肯定有公屋每月只係2千蚊租，月月清都唔驚
醫療又唔驚貴藥，政府包
又唔驚失業
一齊升到co 既話家庭月入近十萬，算係入到中產門檻

係衰在退休後無醫療

連登仔FG出黎都50K啦，點會睇得起

2000年個時
EO 等於今日ACO
AO等於今日EO
菁英加入政府就得AO starting 3xk 見得下人
當年EO得17k
但AO做4-5年就升SAO 大概去到7皮左右

3萬都人生勝利

EO 可以去到10皮一個月
唔通真係個個fg 50k

起碼好過lab狗

Ching好似神科畢業
聽日考AO?

唔生仔住公屋
可以過到中產生活

月經文

仲考咩ACO,走人啦

事實上ACO唔係俾大學生做，自己傻鳩怪邊個

睇黎樓主都做左好耐, 某程度都岩既, 大學生做係OVERQUALIFIED, 近6年眼見好多8大, 甚至3大去做, 心諗哂料, 出去私人市場應該好快上20K

唔好做 即刻揾件大6 妹生幾件 咬老緩上車

又ta又pgde
咁有鬥志不如一開始就考eo /2a3o啦屌
重爭乜春野aco

其實aco係適合俾做左幾年野都係萬零蚊既人做
到個時你都唔知自己做緊咩咪去aco囉
fg就去真心有D頹

一個宿舍住到退休，已經贏曬。

年年都請一定數量嘅fg㗎喎

SAO 過十萬喎

Ao eo年年請人？

市場反應就冇得呃
唔係u grad自貶身價 而係私人市場太閪先會咁
人人u grad都輕鬆賺20k咁上既 鬼同你做政府濕鳩工咩

我鬼係神科
認錯人啦你

9: 唔同意，識人食環管工考到衛生幫

你on9

幾時有大學生入職二級工人/產業看管員既版本

我又黎推工人師。
工人除左狗署、油政（部門西）、LCSD（成日搬鐵馬）、運吉（部門西）、水記渠務（污水、厭惡性質）、食環（執屍）、衛生（上前線送死）、稅局（部門西）、漁農（鐘意喂蚊除外）、教育局（學校成日搬野）、邪教（陪人坐監），其他部門都可以申請
工人師有咩好處：
1）公屋/綠表最快：ACO 師生埋仔點都要5年（公屋）、10年年資（綠表居屋）
工人師只需3年無聽錯，結婚唔生都係3年公屋/綠表任君選擇
2）地位最高：大家有無玩過鬥獸棋，工人就好似老鼠咁惡，署長都買你怕，過左試用期橫行無忌
3）光明正大秘撈：工人師其中一項職責係茶水，你如果負責搞茶水就發啦聽聞茶水既收入都可以有時有幾千蚊

壞處：
1）每周45 工作時數，朝八晚六
2）頂薪八年萬六

利申：速大20 商科FG，中佬。六年多個政府部門工作經驗，9 沖工人但未試過有interview

求指教我係唔係要出去做吓順豐、OA 先有得去interview

樓主考到未呀？

做特務狗

番調查科 你睇下洗唔洗通頂

仲以為係魔鬼巴

碌咗3版都仲未見佢

訓醒未呀?
仲講教書
教席少到仆街
冇乜學生 唔係唔生就移咗叫
又被人清算

講緊當年
而家就連EO都已經算高人工啦

我自己份工starting高過ACO max

樓主唔會因為唱衰個呢個位就增加到入職機會
勤力d搵書啦

搵我咩事?我係你後面.

一開始畢業覺得aco幾好

但做到4/5年後轉下工就人工急升...突然就過左aco頂薪...

然後發覺人生唔應該咁快為自己定型

Btw,當你人工愈高就會發現人地重高，永遠都唔滿意

大學畢業生啟航計劃都係得12k

Btw,做banking,預左比人chur

魔巴出現了

騎牛/女仔做仲可以 男仔真係唔好咁冇大志

而家香港大學生真係慘
專科同非專科真係兩個世界

Why not EO?

MPF有多少？

SCO人工真係唔錯私人市場到50歲應該俾人炒咗

男人做aco真係會俾人睇唔起
我識d女既officer都睇唔起男人做aco

我不想努力了

34歲男人先搵得果3皮
又好難比人睇得起

公務員真係有離職潮

3寶讀到仆街都係3皮幾，都唔好得幾多

爬山可以爬到快 但斷崖都可能你係面前等緊你 搵到第一桶金要好好善用
利申： 前banking 見住隔離成條team連埋個m突然炒晒

俾d 女officer睇得起有咩著數
滿足到自己咪得囉

變咗性之後先去做ACO

私人工做到manager咪又係得3皮幾 仲要OT管成team人
ACO準時收工

私人市場大把人30歲無三皮

淨係成世保障唔炒呢樣野已經值錢

總有啲人係要活係人地目光下先開心嘅

咁又係
仲要返工都唔輕鬆
病人>manpower

邊行水泡科大學生34歲可以搵到3皮

樓主講到係私人市場做就唔使面對呢啲問題咁

一定係比old seafood玩

魔鬼巴現身

私人公司個個都好nice?

第一次見人係連登吹奏公屋

不嬲年年都有㗎啦

公屋可供可守
攻既可以換華x邨 二手綠表市場，值3球
守既每月只係交2000蚊租金（私樓管理費、車位租金都唔止）

好撚感動
平時連登仔屌公屋仔世世代代都係公屋

咁就一世

無呀
見你特別label政府工
好奇問下姐

第一次？新會員？

你搵個po嚟睇下？

強制外另加25％， 好似係

擾敵

係呀 係講緊係用哂成世人

104樓囉.......

我比較想知aco點計到2000萬
就當你22歲入，65歲退休

你訓醒未

三大廢科secondup或以上 英文又好 可以去博下eo或者其他officer級
非三大廢科又冇first hon坦白講eo都冇咩行 私人市場又唔知撈咩先可以30歲有三皮 如果讀中英文都可以試下去小學試下 如果唔係真係去考aco
再唔係試下考紀律部隊officer/老散都仲有啲機

而家做ACO隨時冇得移民
加埋宣誓仲死

男人做eo都被人睇唔起

高達25%

做過獵頭公司intern

真係見過有求職者曾經係09年做過ACO 做咗年半左右quit咗 佢之後做咗十年工都唔過二皮五

仲要條友係八大普通科畢業 外國大學Master

邊有咁多人外面順風順水
比你八年十年都係兩三萬，咁同ACO有咩分別?

同埋，個個都諗AO/EO/IO
一年有幾多畢業生? 一年有幾多人?
有夢想有好事 但咪當自己永遠係果1%啦

人工同工作量成正比

計埋通漲差唔多啦

做咩工都好難千奇唔好做藍絲廢老

689當年都好黃

15000
一年3% 通賬 3%跳point
跳到15pt. 35歲 4萬月薪

唔升職一年加3%通賬 做到62歲共搵2000萬

職都唔駛升

你搵個PO係有1000正評係吹奏公屋，咪當你贏囉
呀老會員

係人都會有轉立場的機會

樓主你篇文已經係最理想既情況啦，萬一到時香港情況差到直接歸返廣東省政府管既話，班ACO即刻全部失業始終呢個時勢冇咩冇可能發生

男人做任何野都難過女人
男人EO，搵女ACO(可能都係睇你唔起)
男人AO，搵女EO(可能都係睇你唔起)

女人ACO就可以屌鳩條仔唔上進

男人最多搵低一級嘅女人
除非外表同家庭背景加分

問題要夠自己食先得
aco pt 15 真係得15 又唔係其他職系有ot錢，輪班費同飯錢邊夠養家

咁又唔驚，人地深圳最低級既辦事員年薪都20萬人民幣

無住屋，家用問題
的確好夠既
皮幾兩皮 個個光使盡無負擔都咪話唔爽

你做康文咪有輪班費

真係有咩我識d fd子 fg做eo大把女埋身

20萬年薪？

做aco幾好

但會唔會請你先得架，搵返大劣人做唔好？

FG做得EO，家境各樣野差得去邊

聽日考EO

出面打滾三十年
中年比人炒左仲慘
臨老過唔到世

長知識了

最高級嘅女人去邊？

跳舞群組d ee

招聘完左先睇到個post

政府係最後防線同安全網，如果按照你咁講，香港🇭🇰私人企業，國際企業紛紛撤資，全部由中資接管，大家準備996式翻工啦

係啊，當得返中資底下層既工而大家都仆緊街要去爭呢個位既時候，中資會揀私人公司出來既人定政府出來既？又有幾多人入左政府係諗住做hea鳩唔增值自己？好值得大家諗下

有
識幾個女eo成日圍埋講覺得男人做eo好廢
不過唔知你啲fd子有咩女埋身啦

父權社會

點解會咁諗

可以有OT錢

反而EO grade難有

唔通係公屋仔佔ao eo多數咩
仲要1take

大把人30歲仲搵緊皮幾兩皮

識人30歲都仲喺學校做緊TA兜緊萬幾蚊，所以及早認清自己廢都係好事黎，唔好等30歲先發現自己原來唔係故事嘅主角，到時先黎搵鐵飯碗就趕唔切啦

咩情況下aco會有
文職頂薪過pt 25 已經唔可以有ot出，得狗先有特權

點解會咁 因為佢無買tsla

比英美接管番又真係會換曬連登仔入去做咩

講離地真係唔及連登仔
Fg 5萬
好多人搵到3萬

睇CSR啦

仲要睇部門 例如TD會有

自呢期望到張褀忠做到港大教授都比隻癲雞老婆話冇用
我就知自己真係好冇用

講到好似好易搵到3皮咁
個個人目標唔同嘅 有人求安穩 有人求上進

又唔洗諗到咁複雜。
老實講，私人市場既底下層技術含金量有幾高？都係啲簡單工作程序，唔通比你做決策管理咩～
而家都可以模擬到情況，肺炎一疫，各行各業失業，有高中低層，結果走去做外賣送車，做保安。

比連登仔講到口臭既ACO ，好大都係officer ，九大職責，又要識會計，文書工作，接待服務，組織活動，甚至要管理下屬。講競爭力，唔差得去邊

抱有對政府工話太hea 睇法既人，已有成見既話，傾落去都無意思。

下世做女人

關咩事

ACO完勝非專科私人工
係咪唔識人做MT/Bank/Consulting/Programmer 全部都非專科啦
人工真係1-3到Aco頂point喎

MT/Bank/Consult/Programmer 佔幾多人呀

係真，我做過某部門，可以睇公務員住址。
EO grade or equivalents 係無咩人住公屋
CA/ACO/WM2 就一堆公屋人

純粹唔明aco雞水咁嘅人工 中學畢業都入到
都可以咁多大學生去報然後打飛機 好撚悲哀

吹奏aco 既人，有幾多係aco

你出面做幾年上都唔到位，仲有一堆人比你更加勁都係咁就會考到aco 都打飛機
身邊一堆霉友，例子如下：

繼續吹啦你

一句講哂 私樓仔定公屋仔大學生多？
邊個語文水平普遍較好

你講經咩，社會職位空缺不足以及待遇差

考到醫生律師使鬼做ACO咩
讀到專科老師護士使鬼做ACO咩
入到MT/GT/IBANK金融才俊又要考ACO?

當然專科都入黎果堆就真係好悲哀
拎黎打飛機又係悲哀
但今日大學只係=當年中五/中七
係呀，中五入到呀，有幾多?

政府寫中五中七要求果堆，
特別編制少果堆，十年前都請哂大學生啦
政府唔轉要求，只能講唔想再加人工

連仔個個都係精英，使同人打工？

講真，有得揀邊個想做aco呢啲垃圾位⋯我夠知呢個位廢，係用黎打飛機啦但係當呢個位仲穩定過其他工、福利又唔錯嗰陣，唔通我仲隊個屎忽比私人市場屌咩仲未計中年失業呢啲煩惱

bbc有哂紀實節目有錢人同窮人學習上有幾大既分野

between
但你咁講我係唔會認同
eo入左職根本已經無資格住公屋（入息超哂標）
咁正常都要搬走啦
咁你search到現職eo無咩人住公屋係正常
但唔代表佢唔係公屋出身

97後既香港本來就係一個悲哀啦

🤔

福利既話點都大型私人公司優厚

做得aco仲移乜春民 去外國洗碗啊？ 有專業技能都唔會去做aco啦

最後d移民撚真係好煩 要走就快d走啦

所以其實真係笑而不語
好多連登仔成日不設實際地幻想
如果乜乜乜就點點點……
佢哋真係完全唔了解政府工作為防線同安全網嘅作用

公務員申請公屋豁免睇入息㗎喎
而且仲有得排公務員隊
呢個係公務員其中一項福利

Max pt25 以上已經冇得排

唔理解你想講乜
依家20-30果班，住開母住公屋就住開
如果你話嫁左，搵樓租出去
因此唔係公屋地址好正常，但恐怕不在多數

公屋窮果班有無咁早結到? 或者有幾多人做租租?
流動性細左，實情依家後生果批一定係私樓仔女天下

30-50公屋出身就講得通